特斯拉自動駕駛發威？車主酒駕睡死車照開，加州警追 11 公里

根據 ArsTechnica、SFGate 報導，加州公路巡警上週五企圖攔下一輛特斯拉 Model S，卻發現車主已經睡死在車內，而特斯拉仍持續奔馳中。

由於巡警無法叫醒駕駛，而特斯拉的自動駕駛模式又一直閃避警車，最後警方打開警示燈，切換車道慢下所有車道的車，並擋在特斯拉前面才終於讓這台車減速停下，一共在公路上花了 7 分鐘，追了大約 7 英里（11 公里）。這台特斯拉車主名為 Alexander Samek，在 Los Altos 都市規劃委員會工作，最後被依酒駕罪名逮捕。

酒駕甚至還在車上睡著，特斯拉的自動駕駛可能救了 Alaxander 一命，目前警方尚未公布當下自動駕駛是否開啟。但奇怪的是特斯拉自動駕駛應該要偵測駕駛雙手是否放在方向盤上，才會啟動。根據最新設定，若駕駛雙手離開方向盤 30 秒就會發出警告，接著幾分鐘內慢慢停下，但在這次的案例中很明顯卻非如此。

安全或危險駕駛？

這起事件也再度掀起對自動駕駛的議論，一方認為愈來愈多的自動駕駛車輛上路，更能保障行車安全，但也有專家從駕駛是否過於信賴自動駕駛而忽略安全駕駛責任，以及隨著自動駕駛技術進步，既有法規該如何因應等面向提出質疑。

特斯拉未對此事件作出任何回應。

明明係系統出error
反而突顯咗佢自動駕駛有幾勁

其他直接炒撚左啦

到時差佬撳個掣就停你車

有tesla 我洗炒？

有tesla 你死左啦